.. _recursive_find01:

================
 递归查找（一）
================

用RGREP查找多个文件
===================

输入\ ``M-x``\ ，然后输入要查找的文本，以及需要查找的文件类型。
可以使用通配符和需要进行查找的文件路径之后即开始查找。比如，要在
\ ``我的文档``\ 路径下查找所有\ ``.txt``\ 文件当中包含文本
\ ``emacs``\ ，只需要\ ``M-x``\ 然后输入\ ``emacs``\ ，
\ ``*.txt``\ 最后提供路径\ ``~/docs``\ 即可。

rgrep会打开一个新的缓冲窗口来显示查找结果。最值得点赞的是，如果对某个
查找结果感兴趣，直接点击这个查找结果可以帮助跳转到那个文件的相应的行。
这个功能太方便了有没有？

注意到\ **r**\ grep的这个\ **r**\ 是递归\ ``recursive``\ 的意思，意味
着这个工具是可以帮助在给出的路径下查找所有的文件和文件夹。
